## Файлы этого репозитория позволяют развернуть требуемую инфраструктуру в Yandex Cloud.

Модулю для работы необходимо определить значения некоторых переменных. Это сделано в файлах main.tf в каталогах ../../PROD и ../../TEST.

Репозиторий содержит следующие файлы:

- main.tf - основная конфигурация Terraform
- meta.yml - файл метаданных виртуальной машины
- servers.tf - конфиргурация серверов
- lb.tf - конфигурация балансировщика
- dns.tf - конфигурация DNS в Yandex Cloud
- output.tf - содержит переменные в которые помещаются IP адреса серверов и балансировщика
- locals.tf - содержит переменные в которые помещаются IP адреса серверов и балансировщика. Они нужны для настройки A records DNS (см. dns.tf)
- variables.tf - описание переменных.
- inventory.tf - генерирует файл hosts для ansible и помещает его в каталог ../../../Ansible

### main.tf
Определяет провайдера, образ для виртуальных машин (Ubuntu 20.04) и облачную сеть.

### servers.tf
Определяет виртуальные машины, всего две штуки:
- Web01 – web сервер
- Prometheus – система сбора статистики Prometheus

Для каждой виртуальной машины определены:
- число ядер процессора и объём оперативно памяти – блок “resources”
- образ операционной системы, тип и объём виртуального диска – блок “boot_disk”
- облачная сеть – блок “network_interface”
- файл дополнительных настроек – блок “metadata”

Terraform запускает Ansible playbook для каждой виртуальной машины, однако, необходимо убедится, что VM доступна по SSH. Для этого Terraformсначала пытается установить соединение по ssh с виртуально машиной (блок provisioner “remote-exec”) и только если соединение установлено запускает соответствующий playbook (блок provisioner “local-exec”).

### lb.tf
Определяет Yandex Cloud Network Load Balancer. Сейчас в группу балансировщика входит только один сервер web01.

### dns.tf
Определяет публичную зону указанную переменной _var.domain_name_ (блок resource "yandex_dns_zone") и A RECORDS в этой зоне для созданных VM (блоки resource "yandex_dns_recordset").
Примечание: домен второго или третьего уровня сначала надо зарегистрировать у регистратора и перенаправить запросы на NS сервера Яндекс.

### output.tf
Определяет переменные, которые хранят публичные IP адреса созданных виртуальных машин и балансировщика. Показывают их после того как Terraform отработал.

### locals.tf
Определяет переменные, которые хранят публичные IP адреса созданных виртуальных машин и балансировщика. С помощью этих переменных Terraform создаёт A Records и инвентарный файл Ansible – см. файлы dns.tf и inventory.tf.

### variables.tf
Описывает переменные cloud_id, folder_id, default_zone, pvt_key. Свои значения эти переменные получают в файле terraform.tfvars. Файл terraform.tfvars в репозиторий не копируется.

### inventory.tf
Создаёт инвентарный файл hosts для Ansible.

## Дополнительные материалы

### Yandex Cloud
- [Создать сетевой балансировщик](https://cloud.yandex.ru/docs/network-load-balancer/operations/load-balancer-create)
- [Создать публичную зону DNS](https://cloud.yandex.ru/docs/dns/operations/zone-create-public)
- [Метаданные виртуальной машины](https://cloud.yandex.ru/docs/compute/concepts/vm-metadata)
